[
	{
		"question": "تعني الشاخصة [11]:",
		"o1": " ممنوع الاستدارة إلى اليمين.",
		"o2": " خط وقوف على سطح الطريق.",
		"o3": " مفترق تفرع طرق إلى اليمين.",
		"o4": " ملتقى تفرع طرق إلى اليسار.",
		"answer": " مفترق تفرع طرق إلى اليمين."
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي تسمح بالوقوف بجانب الرصيف بواسطة بطاقة وقوف:",
		"o1": "[138]",
		"o2": "[107]",
		"o3": "[136]",
		"o4": "[122]",
		"answer": "[122]"
	},
	{
		"question": "ما معنى الشاخصة [27] ؟",
		"o1": " مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً.",
		"o2": " سبيل للمشاة فقط.",
		"o3": " ممنوع دخول المارة.",
		"o4": " أولاد بقرب المكان.",
		"answer": " مكان عبور المارة على بعد 150م تقريباً."
	},
	{
		"question": "شاخصة [55] تعني :",
		"o1": " ممنوع دخول المركبات الميكانيكية.",
		"o2": " ممنوع الوقوف والتوقف إلا لتنفيذ أمر قانوني.",
		"o3": " مدخل ساحة خاصة.",
		"o4": " ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة.",
		"answer": " ممنوع إيقاف المركبات في الجهة التي أقيمت فيها الشاخصة."
	},
	{
		"question": "خط متقطع إلى جانب خط متواصل [110] معناه:",
		"o1": " يجوز اختراقهما عند تجاوز مركبة بطيئة فقط.",
		"o2": " لا يجوز اختراقهما في أية حالة من الحالات.",
		"o3": " يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل.",
		"o4": " يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يسار الخط المتواصل.",
		"answer": " يجوز اختراقهما إذا كان الخط المتقطع على يمين الخط المتواصل."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [40] تعني :",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " يجوز تجاوز مركبة ميكانيكية تسير على عجلتين.",
		"o3": " يجوز تجاوز مركبة غير ميكانيكية تسير على أكثر من عجلتين.",
		"o4": " ممنوع تجاوز مركبة آلية تسير على أكثر من عجلتين.",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي مفعول الشاخصة [39] ؟",
		"o1": " نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب .",
		"o2": " المفترق القريب فقط .",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o4": "الشاخصة [52]",
		"answer": " نهاية الطريق الضيقة أو المفترق القريب ."
	},
	{
		"question": "يسري مفعول الشاخصة [36]:",
		"o1": " على الطريق التي تقود المركبة فيها.",
		"o2": " على الطريق التي أمامك.",
		"o3": " على الطريق التي تقود المركبة فيها وحتى المفترق القريب.",
		"o4": " فقط على اتجاه حركة السير المقابلة في الطريق التي أمامك.",
		"answer": " على الطريق التي أمامك."
	},
	{
		"question": "تبعد الشاخصة [19] عن ملتقى سكة الحديد:",
		"o1": " 10م قبل الملتقى.",
		"o2": " 150م قبل الملتقى.",
		"o3": " حسب وضعها فوق الشاخصة [20] أو [21] أو[22]",
		"o4": " 270م قبل الملتقى.",
		"answer": " حسب وضعها فوق الشاخصة [20] أو [21] أو[22]"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [71] معناها:",
		"o1": " احذر من يمينك ومن يسارك.",
		"o2": " لا تجوز الاستدارة يميناً أو يساراً.",
		"o3": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط.",
		"o4": " الطريق تتحول من مسلك إلى مسلكين.",
		"answer": " سر إلى اليمين أو إلى اليسار فقط."
	},
	{
		"question": "ما هي الشاخصة التي معناها لافتة للتحذير وللإرشاد وللمنع أو للتحديد؟",
		"o1": "[118]",
		"o2": "[140]",
		"o3": "[32]",
		"o4": "[139]",
		"answer": "[32]"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [73] معناها:",
		"o1": " يجوز تجاوز المركبة التي أمامك من اليمين ومن اليسار أيضاً.",
		"o2": " ملتقى تفرع طرق إلى اليمين والى اليسار.",
		"o3": " يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً.",
		"o4": " الطريق تنحدر إلى اليمين والى اليسار.",
		"answer": " يجوز عبور المكان الذي أقيمت عليه الشاخصة من اليمين ومن اليسار أيضاً."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [16] معناها:",
		"o1": " اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليسار ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية.",
		"o2": " اندماج شارع مع طريق جانبية لها حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليمين .",
		"o3": " اندماج مع شارع له حق الأولوية ، ممنوع الاستدارة إلى اليسار .",
		"o4": " اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية .",
		"answer": " اندماج شارع له حق الأولوية مع طريق جانبية من اليمين ، ممنوع الاستدارة إلى الطريق الجانبية ."
	},
	{
		"question": "بأية سرعة تسير عند رؤياك الشاخصة [1] ؟",
		"o1": " في المركبات التجارية بسرعة لا تزيد عن 40كم/ساعة وفي المركبات الخصوصية بسرعة لا تزيد عن 50كم/ساعة.",
		"o2": " بسرعة الغيار الأول فقط.",
		"o3": " بالسرعة القصوى المسموح بها في أنظمة المرور.",
		"o4": " بسرعة تلائم وضع الطريق.",
		"answer": " بسرعة تلائم وضع الطريق."
	},
	{
		"question": "هل هناك فرق بين الشاخصة [10] و [11] ؟",
		"o1": " نعم، الأولى تُحذر من ملتقى سكة حديد والثانية تُحذر من مفترق تفرع.",
		"o2": " نعم، الأولى تُحذر من مفترق تفرع والثانية تُحذر من مفترق تقاطع.",
		"o3": " نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع.",
		"o4": " كلا، لا يوجد فرق بينهما.",
		"answer": " نعم، الأولى تُحذر من مفترق تقاطع والثانية تُحذر من مفترق تفرع."
	},
	{
		"question": "إذا أقيمت الشاخصة [51] فوق المسلك فتسري على:",
		"o1": " على جميع المسالك في الشارع.",
		"o2": " على مسلك التجاوز في الشارع.",
		"o3": " على جميع المسالك في الشارع ما عدا مسلك المواصلات العمومية.",
		"o4": " على المسلك الذي تحتها.",
		"answer": " على المسلك الذي تحتها."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [19] معناها:",
		"o1": " قف لأن القطار يمر الآن.",
		"o2": " ملتقى سكة حديد ذات خط واحد.",
		"o3": " أمامك ملتقى سكة حديد.",
		"o4": " أمامك محطة قطارات.",
		"answer": " أمامك ملتقى سكة حديد."
	},
	{
		"question": "شاخصة [13] معناها:",
		"o1": " مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار.",
		"o2": " اندماج طريق من اليسار ثم من اليمين.",
		"o3": " مفترقات طرق إلى اليسار ثم إلى اليمين.",
		"o4": " تقاطع طرق من الأمام واليمين واليسار.",
		"answer": " مفترقات طرق إلى اليمين ثم إلى اليسار."
	},
	{
		"question": "عندما تُقام الشاخصة [31] فأين يُذكر نوع الخطر؟",
		"o1": " على الشاخصة[32]",
		"o2": " على الشاخصة [97] إذا كان الخطر في داخل المدن.",
		"o3": " على الشاخصة[98]",
		"o4": " على سطح الطريق.",
		"answer": " على الشاخصة[32]"
	},
	{
		"question": "الشاخصة [45] معناها:",
		"o1": " ممنوع دخول الدراجات النارية .",
		"o2": " ممنوع دخول الدراجات النارية التي تسير على عجلتين فقط .",
		"o3": " ممنوع دخول الدراجات النارية باستثناء الدراجات النارية التي تجر مقطورة .",
		"o4": " ممنوع دخول الدراجات النارية باستثناء الدراجات النارية مع زورق جانبي .",
		"answer": " ممنوع دخول الدراجات النارية ."
	},
	{
		"question": "ضوء احمر واصفر مع بعض في الآلة الضوئية [125] معناه:",
		"o1": " استعد للوقوف عند ظهور الضوء الأحمر.",
		"o2": " خفف السرعة عند ظهور الضوء الأصفر.",
		"o3": " اعبر المفترق بسرعة قبل أن يتحول الضوء إلى احمر.",
		"o4": " استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر.",
		"answer": " استعد للسير عند ظهور الضوء الأخضر."
	},
	{
		"question": "المسافة بين شاخصة تحذير والشيء التي تحذر منه تكون عادةً:",
		"o1": " 170م.",
		"o2": " 150م.",
		"o3": " 100م.",
		"o4": " 250م.",
		"answer": " 150م."
	},
	{
		"question": "هل يجوز أن تُقام الشاخصة [96] في طريق خارج المدن؟",
		"o1": " تُقام فقط عند المحطات العمومية في طريق خارج المدن وليس في الطريق السريعة.",
		"o2": " تُقام عند المحطات العمومية فقط.",
		"o3": " كلا ، لا يجوز للمشاة أن يسيروا في طريق خارج المدن.",
		"o4": " نعم.",
		"answer": " نعم."
	},
	{
		"question": "ماذا ينهي الشاخصة [42] ؟",
		"o1": " الشاخصة[59]",
		"o2": " الشاخصة[58]",
		"o3": " الشاخصة [43] فقط.",
		"o4": " المفترق القريب أو الشاخصة [43] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز.",
		"answer": " المفترق القريب أو الشاخصة [43] إذا لم يكن هناك مفترق في المقطع الذي يُمنع فيه التجاوز."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لدراجة هوائية دخول شارع أقيمت على مدخله الشاخصة [35] ؟",
		"o1": " نعم يجوز.",
		"o2": " يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على عجلتين.",
		"o3": " كلا لا يجوز.",
		"o4": " يجوز لها الدخول إذا كانت تسير على ثلاث عجلات.",
		"answer": " كلا لا يجوز."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لشخص يصطحب كلباً الدخول في شارع أقيمت على مدخله الشاخصة [83] ؟",
		"o1": " نعم يجوز.",
		"o2": " يجوز للضرير فقط.",
		"o3": " كلا لا يجوز.",
		"o4": " يجوز له فقط إذا كان الكلب مربوطاً بقشاط.",
		"answer": " نعم يجوز."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [46] :",
		"o1": " ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية .",
		"o2": " ممنوع الدخول لجميع المركبات بما في ذلك الدراجة النارية بدون زورق جانبي .",
		"o3": " ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية ما عدا الدراجة النارية بدون زورق جانبي .",
		"o4": " ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية .",
		"answer": " ممنوع الدخول لجميع المركبات الميكانيكية ."
	},
	{
		"question": "تعني الشاخصة [75] :",
		"o1": " طريق للمركبات الخصوصية والخصوصية المزدوجة الاستعمال والصالون العمومي فقط.",
		"o2": " طريق للمركبات الميكانيكية التي تستطيع ويجوز لها السير بسرعة تزيد عن 55كم/ساعة .",
		"o3": " طريق للمركبات الميكانيكية باستثناء الدراجة النارية بدون عربة جانبية .",
		"o4": " طريق للمركبات الميكانيكية فقط .",
		"answer": " طريق للمركبات الميكانيكية فقط ."
	},
	{
		"question": "الشاخصة [43] تعني:",
		"o1": " ممنوع تجاوز مركبة تجارية يزيد وزنها الإجمالي عن 4000كغم .",
		"o2": " لا يجوز للشاحنات مجاوزة المركبات الخصوصية فقط.",
		"o3": " نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز .",
		"o4": " لا يجوز للشاحنات استعمال المسلك الأيسر .",
		"answer": " نهاية مقطع الطريق الذي يسري عليه منع التجاوز ."
	},
	{
		"question": "الشاخصة التي تعني مكان لتوقف نوع معين من المركبات على شكل خليج ، هي:",
		"o1": "[121]",
		"o2": "[118]",
		"o3": "[91]",
		"o4": "[122]",
		"answer": "[121]"
	}
]